## Лабораторные работы по курсу "Технологии разработки приложений для мобильных платформ"

* [Задание 1](#задание-1)
* [Задание 2](#задание-2)
* [Задание 3](#задание-3)
* [Задание 4](#задание-4)

### Задание 1
#### Описание задания
Карта с изображениями.
Вывести Google карту в первой Activity приложения. Поддержать возможность добавления маркеров на карту по нажатию. Реализовать открытие отдельной Activity при нажатие на уже добавленный маркер. На данном Activity поддержать просмотр фотографий, связанных с данной точкой. Поддержать возможность создание фото с помощью камеры устройства и привязки их к данной точке. Приложение должно быть сохранять состояние (список точке, прикрепленные фото) при смене ориентации устройства.

#### Описание реализации
Изначально пользователь работает из MapsActivity. От пользователя запрашиваются разрешения на запись и чтение (WRITE_EXTERNAL_STORAGE, READ_EXTERNAL_STORAGE) из внутренного хранилища для сохранения фотографии.  
onSaveInstanceState сохраняет список маркеров (uri изображения на устройстве и местоположение), onRestoreInstanceState извлекает все сохраненные маркеры.  
При нажатии на маркер открывается MarkerActivity, в которую передается uri изображения для выбранного маркера. В ней можно задать новое изображение, нажав на кнопку "Set new image". Изображение будет получено средствами стандарной камеры устройства. Далее изображение нужно сохранить, нажав на кнопку "Save label".
В onSaveInstanceState сохраняется uri текущей фотографии.  

<img src="images/1.png" width="40%" title="MapsActivity с маркером">
<img src="images/2.png" width="40%" title="MarkerActivity">
<img src="images/3.png" width="40%" title="Задание изображения">

### Задание 2
#### Описание задания
Сохранение точек в БД.
Реализовать сохранение точек и прикреплённых фото (для фото хранить адрес в постоянной памяти) в БД. В качестве базы данных может использоваться либо Realm, либо Sql Lite (средствами Room).

#### Описание реализации
Для сохранения меток со всей информацией была использована БД Realm. Объектом Realm служит класс MapMarker. В БД будем записывать информацию маркера: изображение (uri) и его позицию (latitude, longitude). Для работы с БД создан класс RealmStore, поддерживающий необходимый функционал.  

### Задание 3
#### Описание задания
Сервис для работы с локациями.
Реализовать выдачу текущего положения человека на карте. Реализовать сервис, который при приближении человека к одной из точек, отмеченных на карте, выдает сообщение средствами Android.

#### Описание реализации
Для выдачи текущего положения на карте устанавливается isMyLocationEnabled = true. 
Для определения локации пользователя запрашивается еще одно разрешение (ACCESS_FINE_LOCATION). Локация определяется с помощью класса FusedLocationProviderClients.  
При приближении к маркеру на 0.5 км появляется оповещение, что некоторая метка находится рядом.  
Для отображения оповещения используется класс NotificationManagerCompat.

<img src="images/4.png" width="40%" title="Поставленный маркер рядом с местоположением">
<img src="images/5.png" width="40%" title="Оповещение о маркере рядом">

### Задание 4
К репозиторию приложен pdf-файл с эссе.